Q22: 請問施打新冠肺炎疫苗(含第一劑、第二劑及第三劑)該掛號哪一科？如何掛號？哪裡施打?幾點報到?
A22: 1.掛號新冠肺炎疫苗門診：網路掛號>掛號[依科別]>新冠肺炎疫苗。
2.可透過網路掛號、APP掛號。
3.請至本院小兒科門診診間進行接種。
4.上午診請於11:00前報到、下午診請於16:00前報到、夜診請於20:30前報到。

Q23: 請問第二劑何時開放線上預約?有固定時間更新掛號資訊嗎?
A23: 1.依據疫苗到貨數量及時間開放線上預約。
2.沒有，依疫苗貨數量及時間不定期開放線上預約。

Q24: 請問殘劑什麼時候開放預約? 殘劑一天到底會打幾個? 殘劑一天有多少名額?
A24: 目前暫不開放殘劑。

Q25: 請問殘劑掛號成功就一定會有疫苗可以打嗎?
A25: 目前暫不開放殘劑。

Q26: 請問健檢中心服務時間及如何預約?
A26: 周一至周五上午08：15-11：30，周一至周五下午13：30-17:00（疫情期間以市府公告滾動式於本院官網調整受理時間，防疫期間敬請民眾配合）

Q27: 請問健檢報告何時可以拿?需要攜帶什麼證件?
A27: 1.汽機車體檢可當日取件，一般體檢3-5個工作天，特殊項目由現場人員告知。
2.領取報告請攜帶領取報告單、收據、身份證及健保卡，代領者請填寫委託同意書及雙方雙證件，團體合約報告以合約內容，統一發給公司，不提供個人報告申請，若有需要，請洽原公司

Q28: 請問健檢報告不見了要如何再申請一份?
A28: 於有效期內，可電話預約申辦，07-5552565分機2077。

Q29: 請問一般健檢項目有什麼?
A29: 本院受理體檢項目如官網，受理個人健檢、公司體檢、特殊作業體檢、汽機車體檢等多項自費檢查，並提供免費無固定雇主體檢、成人健檢及癌症篩檢，敬請多加利用。

Q30: 請問出國前須打疫苗或檢查，要掛哪一科？
A30: 本院旅遊醫學係由兒科主責，故須掛兒科。

Q31: 請問13價肺炎鏈球菌疫苗該掛號哪一科?如何施打?
A31: 請掛號內科、外科、婦產科、兒科等醫療科別，比照一般看診方式由醫師評估後施打。

Q32: 拿慢箋單如何領藥？可以預約慢箋取藥嗎？
A32: 1.第二、三次慢箋單可自行至自助慢箋機過卡或櫃檯批價，再依號碼順序至藥局排隊領藥。
2.您的慢性處方箋有以下狀況請至櫃檯批價：
(1) 要提前領取下次慢箋者。
(2) 有欠款記錄者。
(3) 有自費藥品。
(4) 慢箋逾期。
3.本院目前無法預約慢箋領藥。

Q33: 慢箋單過期了怎麼辦？
A33: 慢箋單到期日三天內可至本院醫療事務室重新開立(例:8/1到期日，8/2、8/3、8/4尚可回本院開立)，三天後請至院外健保特約藥局開立。若過期多日或遺失請重新回本院掛號就醫開立。

Q34: 病歷摘要／檢查檢驗證明如何申請？
A34: 請參照本院官網流程說明，本院官網>訊息專區>表單下載。

Q35: 診斷書如何申請？
A35: 請參照本院官網流程說明，本院官網>訊息專區>表單下載。

Q36: 初診患者要去哪裡填寫資料?
A36: 初診病人請先至一樓櫃檯抽號碼牌辦理報到，請帶健保卡及身分證(雙證件)核對資料(未領有身分證者請帶戶口名簿)。

Q37: 請問檢驗科抽血時間?(中午、晚上或星期六及例假日有沒有抽血？)
A37: 檢驗科抽血作業是配合門診作業，故周一至周五從早上7:30至晚間10:00，週六從早上7:30至中午12:00，週日則無抽血服務。

Q38: 在貴院遺失健保卡或證件或其他物品去哪裡找？
A38: 1.可至本院服務台、急診警衛室、政風室或轄區派出所(龍華派出所)詢問。
2.本院證件或遺失物處理流程如下：
(1)手機、錢包、現金或信用卡等有價物品，當日廣播請遺失民眾來領取。
(2)身分證、健保卡等身分證件則會查詢是否為本院患者，若是，且有聯繫方式，則以電話通知失主前來領取。
(3)民眾若未領取或未能取得聯繫時，則交由本院政風室處理。並公告於本院網站，若仍無人領取，則於15日後送交警察機關處理。
